陸委會質疑別有政治圖謀： 港修例也不引渡陳同佳

陸委會質疑別有政治圖謀：
港修例也不引渡陳同佳

台灣殺人案疑犯陳同佳目前因洗黑錢罪正在香港服刑。資料圖片

【送中惡法】

【本報訊】林鄭昨在立會答問大會上繼續企硬，大拋歪論堅持修訂《逃犯條例》為處理台灣殺人案，但台方陸委會昨日進一步明確表態，明言即使香港通過修例，台灣亦不會同意移交陳同佳。公民黨黨魁、立法會議員楊岳橋批評，特區政府是令台灣當局「畫公仔畫出腸」，向世界表明他們不接受修例，質疑「如果連台灣都唔能夠說服，仲點說服全世界？」

記者：陳珏明

港府一再強調，修訂《逃犯條例》目的之一是處理台灣殺人案，但台灣官方陸委會副主任委員兼發言人邱垂正昨午在例行記者會上，再次強調不會在《逃犯條例》修法前提下，與港府作商討；又明言即使修訂通過，在赴港或在港台灣人有機會被移送到中國大陸的威脅未排除前，台灣政府不會同意移交台灣殺人案疑犯陳同佳。

相關新聞：被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義

指案件倘無法處理 責任在港府

邱垂正指出，陸委會2月已質疑港府修法，憂慮台灣人赴港會重演李明哲事件，又指多國政府及國際商會相繼表達關切，惟港府仍堅持修法，對各方提及能兼顧人權保障、彰顯公義的建議無動於衷，不禁令人質疑修例是否如外界傳言，「別有政治圖謀」。他強調，作為負責任、重視人權的政府，當然希望疑犯得到法律制裁，但不能坐視台灣人因修例令人權受侵害而不顧，一旦修例未如港方意願，令案件最終無法處理，相關責任應由港府承擔。

楊岳橋指，今次非台方首次清晰表明對修訂《逃犯條例》立場，「只是一次又一次，再一次去重申立場，特區政府係唔識字？唔願接受？定係呃自己？」特區政府現時客觀上要台灣「畫公仔畫出腸」，表明不會接受以有關修例引渡陳同佳，除非港府有其他政治目的，否則如真的為台灣慘案求公義，應即時考慮坊間不同替代方案，否則最終甚大機會不能處理案件。

提出「港人港審」的實政圓桌立法會議員田北辰引述港府向他稱：「陸委會不代表台灣政府」；又稱仍相信港府說有機會移交陳同佳，「因為台灣政府雖然有很多政治考慮，但因為司法、伸張正義等方面都有很大壓力，所以最後在這些大前提下，都會接受移交」。

上一則
上一則
藝文界促馬逢國即擱置修例

下一則
下一則
前人權大使：送中例破壞中港防火牆

被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義
撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」
西環集中營：林鄭擺北京上枱擋子彈 挑中港矛盾
秘書處逼填黃定藍保安拒答遭打壓
文職同遭審查 同僚形容黑暗醜惡
民陣今集會 明向陳維安送禮
加議員憂在港國民安全
藝文界促馬逢國即擱置修例
前人權大使：送中例破壞中港防火牆
講大話撐修例 斥反對聲音全是廢話「林鄭有黨性冇人性」

死既又唔係台灣人，台灣有乜撚壓力

佢真係聽你話引渡，即係認同你做法，日後台灣人係香港被夾返中蟈，佢就真係有壓力啦

田北辰會唔會天真左少少？

陸委會政府機構，點不代表台灣政府，係咪要蔡英文講先算
即係保安局講既野又可以話不代表香港政府

台灣唔肯要，就引渡去大陸，中共認為台灣係中國領土，所以都有權審理

加埋曹志遠封質疑信 仲可以點兜?

受害人及疑犯都係香港人

台仔都醒目
講明唔會用
廢事你班共狗借台灣果橋

直接打把

迫人要你啲犯